var questions = [{
	"question": "Qui a réalisé E.T. en 1982 ?",
	"option1": "Georges Lucas",
	"option2": "Steven Spielberg",
	"option3": "Ron Howard",
	"option4": "James Cameron",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Quel artiste a sorti l'album Born Dead en 1994 ?",
	"option1": "Suicidal Tendencies",
	"option2": "Cypress Hill",
	"option3": "Sonic Youth",
	"option4": "Body Count",
	"answer": "4"
}, {
	"question": "De quelle oeuvre littéraire célèbre s'est inspiré le film Nosferatu de Friedrich Murnau?",
	"option1": "Dracula de Bram Stoker",
	"option2": "Frankenstein de Mary Shelley",
	"option3": "Le chat noir d'Edgar Allan Poe",
	"option4": "Par-delà le mur du sommeil de Lovecraft",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "En quelle année est sorti le film Terminator de James Cameron ?",
	"option1": "En 1984",
	"option2": "En 1991",
	"option3": "En 1986",
	"option4": "En 1989",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Quel est le nom du frère de Mario dans les jeux Super Mario bros ?",
	"option1": "Luigi",
	"option2": "Gianni",
	"option3": "Bob",
	"option4": "Francesco",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Qui est l'acteur qui incarne Rocky Balboa au cinéma ?",
	"option1": "Jean-Claude Van Damme",
	"option2": "Arnold schwarzenegger",
	"option3": "Sylvester Stallone",
	"option4": "Dolph Lundgren",
	"answer": "3"
}, {
	"question": "Qui a commercialisé le premier Walkman en 1979 ?",
	"option1": "Sony",
	"option2": "Philips",
	"option3": "JVC",
	"option4": "Sinclair",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Dans Tintin, quel pirate est l'ancètre de capitaine Haddock ?",
	"option1": "Le capitaine Chester Haddock",
	"option2": "Rackham le Rouge",
	"option3": "François de Hadoque",
	"option4": "Aucune des propositions",
	"answer": "3"
}, {
	"question": "En quelle année est sorti le film The Big Lebowski ?",
	"option1": "1998",
	"option2": "1994",
	"option3": "2000",
	"option4": "1991",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Quelle artiste chantait I Will Survive ?",
	"option1": "Diana Ross",
	"option2": "Aretha Franklin",
	"option3": "Gloria Gaynor",
	"option4": "Donna Summer",
	"answer": "3"
},{
	"question": "Dans quel jeu vidéo doit-on affronter GLaDOS, un ordinateur psychopathe ?",
	"option1": "Kabuki Quantum Fighter",
	"option2": "Beyond Good And Evil",
	"option3": "Portal",
	"option4": "Metroid",
	"answer": "3"
}, {
	"question": "De quel autre personnage fictif est inspiré Solid Snake dans la saga Metal Gear ?",
	"option1": "Michael Dundee, dans Crocodile Dundee",
	"option2": "Georges Abitbol, dans La classe américaine",
	"option3": "Batman, dans... Batman",
	"option4": "Snake Plissken, dans New York 1997",
	"answer": "4"
}, {
	"question": "Dans Dragon Ball, qui est le grand-père de Sangoku ?",
	"option1": "Sangohan",
	"option2": "Sangoten",
	"option3": "Baddack",
	"option4": "Sankukai",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Qui était la mascotte de Sega avant la sortie de la mega drive ?",
	"option1": "Maitre Sega",
	"option2": "Alex Kidd",
	"option3": "Bowser",
	"option4": "Wonderboy",
	"answer": "2"
},
{
	"question": "Dans quel film Vincent Price a joué un rôle en 1990 ?",
	"option1": "Les balaines d'Aout",
	"option2": "Edward au mains d'argent",
	"option3": "La mouche noire",
	"option4": "Vincent",
	"answer": "2"
},
{
	"question": "Quel groupe formaient Groucho, Harpo, Zeppo et Chico ?",
	"option1": "Les 4 fantastiques",
	"option2": "Les 4 As",
	"option3": "Les Marx Brothers",
	"option4": "Les fratelli",
	"answer": "3"
},
{
	"question": "Dans les Goonies, qui aime(nt) Choco ?",
	"option1": "Sinock",
	"option2": "Les Fratelli",
	"option3": "Brand",
	"option4": "Rosalita",
	"answer": "1"
},
{
	"question": "Qui est l'auteur.e de Sherlock Holmes ?",
	"option1": "Agatha Christie",
	"option2": "Raymond Chandler",
	"option3": "Ian Flemming",
	"option4": "Arthur Conan Doyle",
	"answer": "4"
},
{
	"question": "Dans Harry Potter, que voit Harry dans le miroir du désir ?",
	"option1": "Gryffondor vainqueur de la coupe des 4 maisons",
	"option2": "Ses amis",
	"option3": "Sirius Black",
	"option4": "Ses parents",
	"answer": "4"
},
{
	"question": "Quel est le titre du célèbre roman de l'auteure Harper Lee ?",
	"option1": "Ne tirez-pas sur l'oiseau moqueur",
	"option2": "L'oiseau d'amérique",
	"option3": "Vol au dessus d'un nid de coucou",
	"option4": "L'oiseau au plumage de cristal",
	"answer": "1"
},
{
	"question": "Qui joue le rôle de Murray Futterman dans Gremlins ?",
	"option1": "Dick Miller",
	"option2": "Judge Reinhold",
	"option3": "Zach Galligan",
	"option4": "Corey Feldman",
	"answer": "1"
},
{
	"question": "Qui est l'auteur de la série de bande dessinée Gil Jourdan ?",
	"option1": "Hergé",
	"option2": "Maurice Tillieux",
	"option3": "Raoul Cauvin",
	"option4": "Franquin",
	"answer": "2"
},
{
	"question": "Dans la bande dessinée du même nom, qui est le célèbre explorateur inventé par Frank Le Gall ?",
	"option1": "Rick Hochet",
	"option2": "Tintin",
	"option3": "Théodore Poussin",
	"option4": "Marc Jaguar",
	"answer": "3"
}


];
